廣東+港澳一齊成立粵國，連登仔受唔受

仲要趕哂d 外省人走

最多澳門
其他不了

最多加埋廣州
其他地方不了

澳門都不了

首都係香港就得啦
始終要d地方backup

香港共和國
大灣共和國
大粵國
嶺南國

首都：維多利亞城
首都圈：香港市十八區
香港市實施出入境管制
香港以外居民要多年同化後先有公民身分

港島九龍先有資格做首都圈
去新界要出境

而家深圳個d分鬼到邊d外省邊d本地

點確保啲人唔會去翻中國

深圳+香港，但全部住喺深圳嘅人要俾香港人奴役丶做苦工，有冇得諗？🤔

全廣東做香港殖民地就得

成立九龍共和國 驅逐晒班牛屎佬同藍血人走

深圳有幾千萬外地人喎 點攪

食埋個lunch好開工啦

理想係:廣東同香港用一個類似美國嘅system運行 廣州做首都，以廣東話做官方語，政治立場親英美

現實係:廣東會食埋香港，然後廣東會畀俄羅斯主導嘅北方勢力食埋，然之後美國d左膠又阻頭阻勢，最後無埋中國，又再問多次who lost china

留低做OEM工人
香港人就幫跨國企業做工程師管理人員

winnie the pooh is watching u

廣東係香港海外屬地

香港同深圳之間仍然會有關卡

死窮撚香港咪痴埋嚟

澳門狗
不了

真係超韓趕日

澳門狗 廣東豬 寧願要台狗

受
反正都冇可能咪陪你地9up

大粵國
一國三制

點解建國要用返中國改嘅名-大灣區？
一係叫香港聯邦 一係叫嶺南聯邦
官方語言為廣東話+英文 文字就係中文+英文
所有制度以英式制度為準
未來20年為磨合期 即係話20年內嶺南聯邦其他地方要以香港為學習對象，無論文化 制度等所有野都要喺呢段時間跟得上香港
至於用得聯邦制，緊係好似美國咁
各個州份都可以有自己嘅法律

建國後即刻舉行全國選舉，選出聯邦政府內閣、上議院、眾議院、以及聯邦總理
仲有內閣成員唔可以超過50歲、總理唔可以超過60歲，以確保廢老唔會影響國家政策偏向班特權撚

嶺南係支那地域主觀嘅名稱
點會用黎做國名

軍事外交方面，建立聯邦軍隊，以黃埔軍校為軍隊培訓核心，而由無到有都需要啲時間，所以主張同美國一齊檢討香港關係法，改為嶺美安保條約，出錢要求美國喺呢段時期暫時保障嶺南聯邦嘅安全

不了，遲早俾基因累死

嶺南呢個名早在晉朝已經有，講歷史耐撚過中共同中華民國啦，支咩那

on9, 緊係做類似馬來西亞同新加坡之間既關係

但台狗唔想要我哋

駛唔駛返工先？
無得返工我嬲㗎

上去PTT，香港人俾人屌多過讚
如果唔係人哋都唔會叫我哋做港仔啦
仲有，如果真係同廣東、澳門一齊建國起碼都合理
大家都係附近地區，歷史上叫做有淵源
台灣？除咗大家都係追求民主同埋用正體字外，我真係諗唔到有咩共通地方？

香港同粵國結盟，由粵國擋住共匪都重有得諗
畀廣東吞拼香港，不了

支那都係古稱
你以為淨係形容prc 同roc?

香港都係古稱
以你嘅邏輯係咪都唔用得？

唔接受
任何要同支共地方政府中央政府傾既都冇可能
連每日150香港都俾人搞到咁 你諗下要同大陸既地方政府合作會俾左幾多位人入

理想
結盟結盟
邊個想靠邊個嘅力量
呢樣好重要，即係邊個做盟主
再者偏安一個地方
一係進取一係坐以待斃
點都要北伐/西征/南征再擴大領土先可行

我話古稱唔用得咩？
我話嶺南係支那地域主觀嘅名，係指支那南嶺以南嘅化外之地
你獨立左仲叫自己嶺南即係自貶

俾盡益埋澳門，將佢併入香港國，因為澳門細人口少香港可以同化佢地，加埋廣東香港俾人食返轉頭就會，一個廣東都成億人

百越國
香港國

我唔明白, 點解呢個post咁多人認為 廣東人係「自己人」

廣東人 同香港人唯一共同點, 就是大家都講廣東話

但實際上, 廣東 係得廣州人比較文明, 其他廣東各地既人, 根本同北佬無分別
都係好野蠻, 具侵略性

如果廣州, 香港 一齊建國就OK
但要拉埋成個廣東, 到時真係香港比廣東食左就有份

上面仲有人話要建立 嶺南國

即係將廣西, 海南都拉埋一齊??
會唔會太大想頭

廣西, 海南 直情同北佬無分別

慢慢ff

叫咗嶺南國咁讀lingu嗰班即刻係咁打飛機啦

所以最好就是香港 自己一個建國
好似新加坡咁

當初新加坡 有冇打算同 柔佛州 一齊聯合建國??

柔佛前排個蘇丹話要脫離馬拉做大新加坡

ff